<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rn00bs</title>
    <link>/authors/silvio/</link>
    <description>Recent content on Rn00bs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>&amp;copy; 2019</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/authors/silvio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>História do R</title>
      <link>/post/rhistory/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/rhistory/</guid>
      <description>Imagine o seguinte cenário: você é um professor que utiliza vários softwares em suas aulas e, como professor, sua missão é a de ensinar a cada um de seus alunos como usar todos eles. Além disso, ainda há outro problema! Os softwares disponíveis no mercado são de alto custo e, portanto, a maioria dos alunos dificilmente terá acesso à essas ferramentas após concluírem o curso.
A questão é: Como lidar com tais softwares dada as dificuldades financeiras dos estudantes ao deixarem a universidade?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/courses/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 14:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>/courses/</guid>
      <description>1) Notas de Aula – Estatística Aplicada e Probabilidade Para Engenheiros Resumos numéricos de dados, diagrama de ramos e folhas, distribuição de frequências e histogramas, diagrama de caixa (boxplot), diagrama de sequências temporais e gráfico de probabilidade.
Silvio Cabral Confira    2) Curso – Planejamento e análise estatística de experimentos usando o R Noções básica de estatística, componentes básicos de estudos experimentais, princípios básicos da experimentação, experimentos com vários fatores de níveis variáveis, superfície de resposta, experimentos com misturas, análise de sobrevivência.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/courses/aular/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>/courses/aular/</guid>
      <description>Silvio Cabral
 Aula 1 Aula 2   Slides  Dados Dados Titanic Código R
  Slides  beerSP Black Friday Dados Titanic Código R Dados Trânsito</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/authors/silvio/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/authors/silvio/</guid>
      <description>Silvio Cabral é mestrando em Estatística na UFMG e faz residência em Ciência de Dados na Tenbu. Formado em 2017 pela UFES, tem experiência nas áreas de probabilidade e estatística, análise de regressão, aprendizado de máquina, redes neurais e aprendizado profundo. Atualmente seus principais projetos envolvem problemas de classificação e segmentação de imagens e músicas, utilizando técnicas de aprendizagem de máquina.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>