<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R para N00bs! on R para N00bs!</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in R para N00bs! on R para N00bs!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>&amp;copy; 2019</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Dec 2018 00:00:00 -0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>História do R</title>
      <link>/post/rhistory/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 14:59:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/rhistory/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Imagine o seguinte cenário: você é um professor que utiliza vários softwares em suas aulas e tem a missão de ensinar aos seus alunos como usar cada um deles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, há um problema! Os softwares disponíveis são de alto custo e, portanto, a maioria dos alunos dificilmente terão acesso após deixarem a universidade. Como lidar com tais softwares dada as dificuldades financeiras de comprar as licenças?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bom, essa era a missão de Ross Ihaka e Robert Gentleman. Dois professores, da Universidade de Auckland, na Nova Zelândia, que se depararam com esse cenário incômodo. Coincidência ou não, em 1993 Ross teve acesso a um livro chamado “&lt;em&gt;New S language&lt;/em&gt;”, que lhe trouxe uma ideia inusitada. Tomando como base as ideias da linguagem S, os dois professores produziram sua própria linguagem de computador para dar aulas de estatística, e deram à ela o nome de R (que faz menção ao nome de seus criadores e também faz referencia à linguagem S).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início, o R era apenas distribuído entre os alunos, que após as aulas levavam com cópias do recém criado software. Contudo, essas cópias foram sendo repassadas, aumentando o interesse sobre a linguagem. Até que, em julho de 1995, Ross e Robert começaram a disseminar o software R e consequentemente, a nova linguagem de programação que surgia, disponibilizando-o num servidor da universidade. O sucesso do R foi tanto, que após 2 anos a linguagem já tinha visibilidade mundial, o que despertou o interesse de muitos desenvolvedores, inclusive John Chambers, um dos idealizadores e criadores da linguagem S.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos anos o R se tornou o queridinho de muitas empresas, especialmente das gigantes do ramo da tecnologia, como Facebook e Google, atraídas pelas vantagens do R sobre outros softwares, como custo, rápidez e código aberto, além das excelentes funcionalidades para análises estatísticas. Curiosamente hoje, a linguagem está no top 3 das linguagens utilizadas por cientistas de dados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Silvio Cabral.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Referências:&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Fox, John. 2009 Aspects of the Social Organization and Trajectory of the R Project. R Journal.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ihaka, Ross e Gentleman, Robert. 1996 R: A language for data analysis and graphics. Journal of Computational and Graphical Statistics.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estatística Aplicada e Probabilidade Para Engenheiros</title>
      <link>/tutorial/aular/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>/tutorial/aular/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Prof. Silvio Cabral&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;aula-1&#34;&gt;Aula 1&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;Aula1/aula1.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;aula1.pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;Aula1/dados.xlsx&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;dados.xlsx&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;Aula1/dados_titanic.csv&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;dados_titanic.csv&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;Aula1/script.R&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;script.R&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;aula-2&#34;&gt;Aula 2&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;Aula2/aula2.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;aula2.pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;Aula2/beerSP.csv&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;beerSP.csv&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;Aula2/BlackFriday.csv&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;BlackFriday.csv&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;Aula2/dados_titanic.csv&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;dados_titanic.csv&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;Aula2/script.R&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;script.R&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;Aula2/tansito.csv&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;tansito.csv&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planejamento de Experimentos</title>
      <link>/tutorial/doe/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>/tutorial/doe/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Prof. Rumenick Pereira&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;em-breve&#34;&gt;Em breve&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renato - Coordenador</title>
      <link>/team/renato/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>/team/renato/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mestrando em Estatística pela Universidade Federal de Minas Gerais. Possui graduação em Estatística pela Universidade Federal Fluminense (2017). Tem experiência na área de Estatística e Probabilidade, com ênfase em Séries Temporais, atuando principalmente nos seguintes temas: modelos autoregressivos, modelos lineares generalizados, programação estatística, inferência clássica e noções de macroeconomia. Bolsista Capes pelo Ciência sem Fronteiras na University of Wisconsin - Platteville (2015). Atuou como bolsista no Laboratório de Documentação Ativa e Design Inteligente da UFF(2017).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Silvio - Tutor</title>
      <link>/team/silvio/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>/team/silvio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mestrando em Estatística pela UFMG. Possui graduação em Estatística pela UFES. Tem experiência na área de Estatística e Probabilidade, com ênfase em Probabilidade e Estatística, atuando principalmente nos seguintes temas: análise de regressão, inferência estatística, modelos de misturas e séries temporais.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Propriedade Intelectual e Política de Privacidade</title>
      <link>/privacy/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 00:00:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>/privacy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Todo conteúdo disponibilizado no website é de livre acesso, de autoria ou co-autoria do nosso time principal de escritores. Sendo assim, todo o material é original e foi produzido com o intuito de colaborar com a comunidade científica. Não é permitido a reprodução do conteúdo e veiculação do mesmo, o uso da obra intelectual deve ser recompensado segundo a Lei nº 9.610 de 1998. Novos colabores e parceiros são bem-vindos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rumenick - Coordenador</title>
      <link>/team/rumenick/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>/team/rumenick/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Possui graduação em Estatística pela Universidade Federal do Rio Grande do Norte (2013) e mestrado em Matemática Aplicada e Estatística pela Universidade Federal do Rio Grande do Norte (2015). Atualmente é discente do curso de doutorado do Programa de Pós-graduação em Estatística da Universidade Federal de Minas Gerais e membro do grupo de alunos do Programa de Pós-graduação em Estatística Stats4Good. Tem experiência nas áreas de Probabilidade e Estatística com ênfase em Estatística, atuando principalmente, nos seguintes temas: modelos paramétricos e semiparamétricos de sobrevivência, modelos de regressão, métodos computacionais em Estatística e Consultoria Estatística.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
