<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nossa Equipe on R para N00bs!</title>
    <link>/team/</link>
    <description>Recent content in Nossa Equipe on R para N00bs!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>&amp;copy; 2019</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 -0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/team/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Renato - Coordenador</title>
      <link>/team/renato/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>/team/renato/</guid>
      <description>Mestrando em Estatística pela Universidade Federal de Minas Gerais. Possui graduação em Estatística pela Universidade Federal Fluminense (2017). Tem experiência na área de Estatística e Probabilidade, com ênfase em Séries Temporais, atuando principalmente nos seguintes temas: modelos autoregressivos, modelos lineares generalizados, programação estatística, inferência clássica e noções de macroeconomia. Bolsista Capes pelo Ciência sem Fronteiras na University of Wisconsin - Platteville (2015). Atuou como bolsista no Laboratório de Documentação Ativa e Design Inteligente da UFF(2017).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Silvio - Tutor</title>
      <link>/team/silvio/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>/team/silvio/</guid>
      <description>Mestrando em Estatística pela UFMG. Possui graduação em Estatística pela UFES. Tem experiência na área de Estatística e Probabilidade, com ênfase em Probabilidade e Estatística, atuando principalmente nos seguintes temas: análise de regressão, inferência estatística, modelos de misturas e séries temporais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rumenick - Coordenador</title>
      <link>/team/rumenick/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>/team/rumenick/</guid>
      <description>Possui graduação em Estatística pela Universidade Federal do Rio Grande do Norte (2013) e mestrado em Matemática Aplicada e Estatística pela Universidade Federal do Rio Grande do Norte (2015). Atualmente é discente do curso de doutorado do Programa de Pós-graduação em Estatística da Universidade Federal de Minas Gerais e membro do grupo de alunos do Programa de Pós-graduação em Estatística Stats4Good. Tem experiência nas áreas de Probabilidade e Estatística com ênfase em Estatística, atuando principalmente, nos seguintes temas: modelos paramétricos e semiparamétricos de sobrevivência, modelos de regressão, métodos computacionais em Estatística e Consultoria Estatística.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>