<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>estatística on Rn00bs</title>
    <link>/tags/estat%C3%ADstica/</link>
    <description>Recent content in estatística on Rn00bs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>&amp;copy; 2019</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 15 May 2019 16:23:27 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/estat%C3%ADstica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Introdução ao Bootstrap</title>
      <link>/post/bootstrap/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 16:23:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/bootstrap/</guid>
      <description>Métodos Bootstrap O Bootstrap foi uma das primeiras técnicas estatísticas intensivas de reamostragem para computar a variância de um conjunto de dados estatísticos, construir intervalos de confiança e realizar testes de hipóteses sobre parâmetros de interesse, esse método foi introduzido pelo estatístico estadunidense Bradley Efron em 1979. Efron seguiu o espírito de Tuckey para nomear a técnica (veja o post sobre jackknife).
 Bootstrap methods: another look at the jackknife, Efron (1979).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como fazer o Jackknife no R?</title>
      <link>/post/jackknife/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 13:45:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/jackknife/</guid>
      <description>Jackknife Em estatística, o nome jacknife foi usado por Tukey (1958) para descrever uma perspectiva geral para realizar testes de hipóteses e calcular intervalos de confiança. O Jackknife consiste em recalcular um particular estimador, eliminando sistematicamente cada observação individual (leave-one-out)! Por exemplo, uma amostra de tamanho \(n = 4\) pode ser representada da seguinte forma:
Figura: Representação do Jackknife em cores.  Note que,
 Jack 1 deixa apenas a observação amarela de fora,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>História do R</title>
      <link>/post/rhistory/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/rhistory/</guid>
      <description>Imagine o seguinte cenário: você é um professor que utiliza vários softwares em suas aulas e, como professor, sua missão é a de ensinar a cada um de seus alunos como usar todos eles. Além disso, ainda há outro problema! Os softwares disponíveis no mercado são de alto custo e, portanto, a maioria dos alunos dificilmente terá acesso à essas ferramentas após concluírem o curso.
A questão é: Como lidar com tais softwares dada as dificuldades financeiras dos estudantes ao deixarem a universidade?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>