<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rn00bs</title>
    <link>/authors/rumenick/</link>
    <description>Recent content on Rn00bs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>&amp;copy; 2019</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 14 May 2019 13:45:50 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/authors/rumenick/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como fazer o Jackknife no R?</title>
      <link>/post/jackknife/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 13:45:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/jackknife/</guid>
      <description>Jackknife Em estatística, o nome jacknife foi usado por Tukey (1958) para descrever uma perspectiva geral para realizar testes de hipóteses e calcular intervalos de confiança. O Jackknife consiste em recalcular um particular estimador, eliminando sistematicamente cada observação individual (leave-one-out)! Por exemplo, uma amostra de tamanho \(n = 4\) pode ser representada da seguinte forma:
Figura: Representação do Jackknife em cores.  Note que,
 Jack 1 deixa apenas a observação amarela de fora,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/courses/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 14:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>/courses/</guid>
      <description>1) Notas de Aula – Estatística Aplicada e Probabilidade Para Engenheiros Resumos numéricos de dados, diagrama de ramos e folhas, distribuição de frequências e histogramas, diagrama de caixa (boxplot), diagrama de sequências temporais e gráfico de probabilidade.
Silvio Cabral Confira    2) Curso – Planejamento e análise estatística de experimentos usando o R Noções básica de estatística, componentes básicos de estudos experimentais, princípios básicos da experimentação, experimentos com vários fatores de níveis variáveis, superfície de resposta, experimentos com misturas, análise de sobrevivência.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planejamento de Experimentos</title>
      <link>/courses/doe/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>/courses/doe/</guid>
      <description>Rumenick Pereira
 Parte 1 Parte 2 Parte 3 Slides
  
&amp;nbsp; 
curso_doe_parte1_1.html  
&amp;nbsp;  curso_doe_parte2_1.html curso_doe_parte2_2.html curso_doe_parte2_3.html

 curso_doe_parte3_1.html 
&amp;nbsp;  Slides</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/authors/rumenick/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 13:45:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/authors/rumenick/</guid>
      <description>Rumenick Pereira da Silva é professor substituto de Bioestatística da Universidade Federal Fluminense e discente do curso de doutorado do Programa de Pós-graduação em Estatística da Universidade Federal de Minas Gerais. Tem experiência nas áreas de Probabilidade e Estatística com ênfase em Estatística, atuando principalmente, nos seguintes temas: modelos paramétricos e semiparamétricos de sobrevivência, modelos de regressão, métodos computacionais em Estatística, consultoria Estatística e programação em R.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>