<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Authors on Rn00bs</title>
    <link>/authors/</link>
    <description>Recent content in Authors on Rn00bs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>&amp;copy; 2019</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 12 May 2019 11:00:38 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/authors/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/authors/renato/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 11:00:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/authors/renato/</guid>
      <description>Mr. Panaro é fluminense, fez graduação na UFF e foi bolsista Capes durante o período sanduíche nos EUA. Em Platteville, aprendeu princípios de contabilidade, finanças, macroeconomia e programação orientada a objeto. De volta a Niterói, atuou como bolsita da Fundação Euclides da Cunha (FEC), consultando bases SQL integradas ao R (RSQL). Além disso, foi estagiário no Instituto GPP de pesquisa, onde aprendeu SAS no contexto de amostragem. Atualmente, Renato mora em BH, faz parte programa de pós-graduação do DEST-UFMG, é bolsista de pesquisa da Fundação Cristiano Ottoni (FCO) e explora aplicações usando a integração do R com stan (RStan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/authors/silvio/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/authors/silvio/</guid>
      <description>Me formei em Estatística pela UFES no final de 2017 e atualmente sou aluno do mestrado em estatística pela UFMG. Por conta da minha graduação, acabei tento muito contato com a modelagem de dados. Desde então, exercícios e desafios que envolvem modelagem se tornaram uma diversão, repleta de desafios do kaggle e hackathons.
Minha vida acadêmica foi muito ligada a pesquisa, sempre voltada para problemas de modelagem. Comecei trabalhando com modelagem em séries temporais, em problemas de amostragem e também de modelagem de séries não-lineares; e também trabalhei com modelagem em problemas de regressão, para automatização na correção de exercícios de programação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/authors/rumenick/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 14:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>/authors/rumenick/</guid>
      <description>Rumenick Pereira da Silva é professor substituto de Bioestatística da Universidade Federal Fluminense e discente do curso de doutorado do Programa de Pós-graduação em Estatística da Universidade Federal de Minas Gerais. Tem experiência nas áreas de Probabilidade e Estatística com ênfase em Estatística, atuando principalmente, nos seguintes temas: modelos paramétricos e semiparamétricos de sobrevivência, modelos de regressão, métodos computacionais em Estatística, consultoria Estatística e programação em R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/authors/patricia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/authors/patricia/</guid>
      <description>Patrícia Viana é professora de estatística na Universidade Federal de Uberlândia e faz doutorado na Universidade Federal de Minas Gerais. Cearense que já passou por São Paulo e agora com residência fixa em Minas Gerais. Já trabalhou com técnicas de simulação, equações de estimação em dados correlacionados, dados categorizados, inferência em testes diagnósticos, cópulas, etc. (Ufa!) Gosta muito de inferência Bayesiana, apesar valorizar a inferência frequentista e entender seu apelo. Tem interesse em muitos assuntos relacionados à estatística e à análise de dados, mas atualmente tem trabalhado com dados espaciais.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>